<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//UR1//DTD docbookAllegeEsup//FR"
"http://www.esup-portail.org/consortium/espace/docbook/xxe/dtd/docbook_allege_esup.dtd">
<article lang="FR">
  <title>Canal MonDossierWeb</title>

  <subtitle>Utilisation</subtitle>

  <section>
    <title>Généralités</title>

    <para>Les différentes rubriques du canal sont accessibles via les liens du
    bandeau supérieur. Deux liens supplémentaires peuvent également être
    présents si la configuration du canal le permet :<itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Un lien "Nous contacter", permettant à l'étudiant de contacter
          la scolarité pour lui poser d'éventuelles questions relatives à son
          dossier</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Un lien "Afficher mon identité", présentant un résumé de
          l'identité de l'étudiant dans chacune des rubriques. Cette
          fonctionnalité peut être utile lors de l'impression du
          dossier</para>
        </listitem>
      </itemizedlist></para>
  </section>

  <section>
    <title>Etat-civil</title>

    <para>Il présente les informations générales de l'étudiant (numéro NNE,
    nom, date de naissance, etc.), sa première inscription en Université ainsi
    que les informations relatives à l'obtention du bac.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Adresses</title>

    <para>Sont ici présentées l'adresses fixe et l'adresse annuelle de
    l'étudiant.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Inscriptions</title>

    <para>Les inscriptions regroupent le cursus de l'étudiant au sein de
    l'Université ainsi que son parcours dans les autres établissements de
    l'Enseignement supérieur.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Calendrier des examens</title>

    <para>Il présente les horaires (date, heure, durée) et lieux (bâtiment,
    salle) d'examens.</para>

    <para>On affiche que les calendriers dont le nom dans le référentiel
    Apogée commence par @ (seule méthode trouvée pour l'instant pour
    reconnaître les calendriers à publier).</para>

    <para>Concernant le plugin CalExam, on affiche les calendriers définis et
    publiés à travers les traitements personnalisés d'APOGEE : Il s'agit d'une
    entrée de menu que l'AMUE prévoit dans son logiciel APOGEE pour permettre
    aux établissements d'intégrer leurs developpements internes.
    L'installation de ces traitements personnalisés est décrite dans le
    répertoire <filename>oracle</filename> du plugin
    <emphasis>CalExam.</emphasis></para>
  </section>

  <section>
    <title>Notes et résultats</title>

    <para>Le premier écran présente les résultats aux diplômes ainsi qu'aux
    différentes étapes. Un clic sur leur code ou leur libellé permet d'accéder
    au détail des notes des éléments et épreuves.</para>

    <para>Le principe appliqué est le suivant : <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Sont affichées toutes les notes et résultats à l'état 'E' ou
          'T' dans Apogée pour les VDI, VET ou éléments</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Par défaut, les notes des épreuves sont affichées si le témoin
          "Modalités de contrôle des connaissances" (dans l'écran "Epreuve" du
          domaine "Epreuve") d'Apogée est coché pour l'épreuve. L'affichage
          prend également en compte l'état de l'ELP père : <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>Si cet état vaut 'E' ou 'T', alors les notes seront
                toujours visibles</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>S'il vaut 'A', seul le témoin "Modalités de contrôle des
                connaissances" est pris en compte</para>
              </listitem>
            </itemizedlist></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Si l'état d'avancement de la VET est à 'A' (Session 0 = A ou
          Session 1 et 2 = A / A, E / A ou T / A), l'avertissement suivant est
          affiché sur la page des notes aux éléments et épreuves : "Notes
          données à titre informatif dans l'attente de la validation par le
          jury de diplôme". Si l'état d'avancement est à 'E' ou 'T', rien
          n'est affiché.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>Bien sûr, vous avez toujours la possibilité de surcharger
    ce comportement par défaut pour implémenter vos propres règles de
    gestion.</para>

    <para>Concernant le plugin Resultat, on affiche que les résultats de
    l'année en cours en s'appuyant sur le module d'extraction APOGEE.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Calendrier de rentrée</title>

    <para>Il est uniquement disponible avec le plugin CalRent.</para>

    <para>Le calendrier de rentrée s'appuie sur le module d'extraction
    APOGEE.</para>

    <para>Voir le répertoire <filename>oracle</filename> dans le plugin
    CalRent.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Extension</title>

    <para>Ce canal peut également être utilisé en mode servant via la classe
    <filename>MonDossierWebServant.java</filename></para>
  </section>
</article>